{
    "question": "2 ) pemeriksaan itu dilakukan sendiri oleh pimpinan sekolah. imbuhan pe-an pada kata pemeriksaan bermakna...    3)wajah asri kemerah merahan karena malu. imbuhan ke-an pada kata kemerah -merahan memiliki arti...\r\n\r\n4)zahra menjadi buah bibir di sekolahnya. makna kata buah bibir adalah...\r\n\r\n5) pencopet itu berlari tunggang....\r\n\r\nBantuin jawab yaak",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2) Dilakukan dengan sengaja<br>3) Tidak disengaja<br>4) Bahan pembicaraan<br>5) Tungging (kayaknya, soalnya aku nggak tau jawaban yang nomor 5, hehehe, sorry)<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "waktu-kejadian-dalam-novel-laskar-pelangi-978",
            "question": "Waktu kejadian dalam Novel Laskar Pelangi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HUJAN MAU REDA ATAU GERIMIS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemampuan-otot-melakukan-suatu-ketahanan-akibat-suatu-beban-di-na-826",
            "question": "Kemampuan otot melakukan suatu ketahanan akibat suatu beban di namakan...    a. kekuatan \r\n b. daya tahan\r\n c. kelenturan\r\n d. kelincahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. Daya tahan<br><br>Menurut gw sih itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B. Daya tahan.<br>Kata temen gue..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-paragraf-teks-eksposisi-dan-strukturnya-696",
            "question": "Contoh paragraf teks eksposisi dan strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Paragraf = <br>Sebab Terjadinya Peristiwa Alam : Gempa Bumi\n<span><br>Kebanyakan peristiwa alam gempa bumi disebabkan dari pelepasan energi yang \ndihasilkan oleh tekanan yang dilakukan oleh lempengan yang bergerak. \nSemakin lama tekanan itu kian membesar dan akhirnya mencapai pada \nkeadaan dimana tekanan tersebut tidak dapat ditahan lagi oleh pinggiran \nlempengan pada saat itulah gempa bumi akan terjadi. Gempa bumi bisanya \nterjadi di perbatasan lempengan kompresional dan translasional. Gempa \nbumi fokus dalam kemungkinan besar terjadi karena materi lapisan \nlitosfer yang terjepit ke dalam mengalami transisi pada ke dalaman lebih\n dari 600 kilometer.</span>\nBeberapa gempa bumi lain juga dapat terjadi karena pergerakan magma \ndi dalam gunung berapi. Gempa bumi seperti itu dapat menjadi gejala akan\n terjadinya letusan gunung berapi. Beberapa gempa bumi (jarang namun) \njuga terjadi karena menumpuknya massa air yang sangat besar di balik \ndam, seperti Dam Karibia di Zambia, Afrika. Sebagian lagi (jarang juga) \njuga dapat terjadi karena injeksi atau akstraksi cairan dari/ke dalam \nbumi (contoh. pada beberapa pembangkit listrik tenaga panas bumi dan di \nRocky Mountain Arsenal. Terakhir, gempa juga dapat terjadi dari \npeledakan bahan peledak. Hal ini dapat membuat para ilmuwan memonitor \ntes rahasia senjata nuklir yang dilakukan pemerintah. Gempa bumi yang \ndisebabkan oleh manusia seperti ini dinamakan juga seismisitas \nterinduksi\nKita bisa membedakan antara eksposisi panjang dan eksposisi pendek \ndengan membandingkan karangan di bawah ini,\u00a0 karangan tersebut yang \ntermasuk ke dalam karangan eksposisi pendek. Adapun pengertian eksposisi\n pendek \u00a0berupa petunjuk penggunaan alat tertentu, petunjuk penggunaan \nobat, petunjuk berjangkitnya penyakit, dll<br><br>*Struktur =<br>Struktur Teks eksposisi yaitu adalah:\n- Tesis (Pembukaan)\n- Argumentasi (Isi)\n<span>- Penegasan ulang (Penegasan ulang)</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemerintah akan memberikan bantuan pembangunan rumah atau\nbangunan kepada korban gempa.\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bantuan\npembangunan rumah atau bangunan rumah tersebut disesuaikan dengan tingkat\nkerusakannya. Warga yang rumahnya rusak ringan mendapat bantuan sekitar 10\njuta. Warga yang rumahnya rusak sedang mendapat bantuan sekitar 20 juta. Warga\nyang rumahnya rusak berat mendapat bantuan sekitar 30 juta. Calon penerima\nbantuan tersebut ditentukan oleh aparat desa setempat dengan pengawasan dari\npihak LSM.</span><br><span><br>strukturnya : 1. pernyataan pendapat<br>2. argumentasi<br>3. penegasan ulang pendapat .<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-bentuk-tradisi-apa-saja-yang-ada-dalam-masyarakat-perkot-751",
            "question": "Bentuk - bentuk tradisi apa saja yang ada dalam masyarakat perkotaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Masyarakat Perkotaan<span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pengertian kota/perkotaan</span>Kota menurut definisi universal adalah sebuah area urban yang berbeda dari desa ataupun kampung berdasarkan ukuranya,kepadatan penduduk,kepentingan atau status hukum.<span>Beberapa definisi (secara etimologis) \u201ckota\u201ddalam bahasa lain yang agak tepat dengan pengertian ini,seperti dalam bahasa Cina,kota artinya dinding dan dalam bahasa Belanda kuno,tuiin,bisa berarti pagar.Jadi dengan demikian kota adalah batas.Selanjutnya masyarakat perkotaan sering disebut juga urban community, Pengertian masyarakat kota lebih ditekankan pada sifat-sifat kehidupanya serta cirri-ciri kehidupanya yang berbeda dengan masyarakat pedesaan.<br></span><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ciri-ciri mmasyarakat kota</span>Ada beberapa ciri yamg menonjol\u00a0\u00a0pada masyarakat kota.yaitu:<br><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kehidupan keagamaan berkurang bila dibandingkan dengan kehidupan keagamaan di desa<br>.</span><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Orang kota pada umumnya dapat mengurus dirinya sendiri tanpa harus bergantung padaorang lain.<br></span><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pembagian kerja diantara warga-warga kota juga lebih tegas dan mempunyai batas-batas yang nyata.<br></span><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kemungkinan-kemungkinan untuk mendapatkan pekerjaan juga lebih banyak diperoleh warga kota daripada warga desa.<br></span><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Jalan pikiran rasional yang pada umumnya dianut masyarakat perkotaan,menyebabkan bahwa interaksi-interaksi yang terjadi lebih didasarkan pada factor kepentingan daripada factor pribadi.</span><br><span>f.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Perubahan-perubahan social tampak dengan nyata di kota-kota,sebab masyarakat kota biasanya lebih terbuka dalam menerima hal-hal baru<br>.</span><span>g.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<span>Jalan kehidupan cepat, faktor waktu sangat penting.<br>masyarakat perkotaan berbentuk tradisi moderen\u00a0<br>maaf kalau ini takut nya jawaban ny salah\u00a0</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-teks-eksplanasi-dan-teks-eksposisi-859",
            "question": "Apakah yang di maksud Teks EKSPLANASI dan Teks EKSPOSISI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Eksposisi</em></strong><span>\u00a0adalah salah satu jenis pengembangan\u00a0</span>paragraf<span>\u00a0dalam\u00a0</span>penulisan<span>\u00a0yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau memberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan padat.<br></span>Contoh-contoh tulisan eksposisi adalah\u00a0berita<span>\u00a0di koran dan petunjuk penggunaan.<br></span><br><span><strong><em>Eksplanasi</em></strong><br></span>\u00a0\u00a0<span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-teks-eksplanasi-dan-eksposisi-mengenai-persitiwa-alam-795",
            "question": "Tuliskan teks Eksplanasi dan eksposisi mengenai persitiwa alam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "erosi merupakan gejala alam yg sring kta dngr dan baca. secara sederhana erosi\u00a0 dpt di artikan sbgai proses pelepasan dan pemindahan masa batuan dari suatu wilayah k wilayah linny.<br>erosi merupakan proses alam yg terjadi d bnyk lokasi yg biasany semakin d perparah oleh ulah manusia . proses alam yg menyebabkan erjadinya erosi krna faktor curah hujan, tekstur tanah tingkat kemiringan dn tutupan tanah. intensitas curah hujan yg tnggi di suatau lokasi yg tekstur tnahnya adalh sedimen, misalnya pasir srta ltak tnhny juga agk curam menimbulkan tngkt erosi yg tingi.<br>cra sederhana mengatasi erosi adlh mnanam dngan sistem berteras-teras\u00a0 pda perbukitan untk mencegah erosi tanah dn reboisasi yaitu menanami kmbli hutan yg gundul <br><br>mngkin gitu.. :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-teks-eksplanasi-tentang-tanah-lonsor-je-842",
            "question": "Bagaimana cara membuat teks eksplanasi tentang tanah lonsor??? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Caranya mudah sekali. Tentukanlah topik yang akan dibahas. Contoh tanah longsor. Lalu, carilah referensi untuk mengembangkan eksplanasi yang akan dibuat. Misalnya , pengertiannya, dampaknya, solusinya, atau apapun tentang tanah longsor. Buatlah dulu kerangka teksnya, agar mempermudah dikembangkan. Kalau sudah, buat deh eksplanasinya. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-gunung-meletus-956",
            "question": "Contoh Teks Eksplanasi Gunung Meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih aktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus juga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas atau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati oleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan mineral yang baik untuk tanah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-puisi-yang-berkaitan-dengan-keindahan-pegunungan-358",
            "question": "Tolong buatkan puisi yang berkaitan dengan keindahan pegunungan\u00a0\u00a0....tolong dibantu ya......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senandung embun\u00a0<br><br>Segar memenuhi sanubari<br>penat,gundah hilang sirna<br>tergantikan ketenangan tiada tara<br>sejuk,menyapa hati<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rindang rimbun pepohonan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 membalut indah tubuh yang tinggi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 menjulang menembus awan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 berdiri tegak amat kokoh<br>makhluk hidup mana yang tak ingin berteduh<br>bernafas,berjalan,duduk memadang<br>sungguh tiada tara anugrah yang kuasa<br>sang pencipta luar biasa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "oh indahnya alamku<br><br>indahnya alamku<br>alam yang subur,luas dan megah<br>negara\u00a0yang indah akan kekayaan alamnya<br><br>apalagii jika kulihat dari sawah di desaku\u00a0<br>alangkah indahnya pegunungan di sana<br>hijau dan banyak pohon cemara<br>sungguh dasyat Tuhan menciptakan gunuung\u00a0<br>yang tak bisa di bua oleh manusia<br><br>sungguh senangnya hatiku ketika melihat gunung yang megah ciptaan Tuhan<br>Hilang beban yang kurasa ketika melihat gunung yang indah.<br><br><br>karya ku sendiri<br>semoga membantu :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pernyataan-umumderetan-penjelasan-dan-200",
            "question": "apa yang dimaksud dengan pernyataan umum,deretan penjelasan , dan interpretasi ? dalam teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan umum adalah bagian teks pembuka<br>deretan penjelasan adalah bagian teks isi<br>interpretasi adalah bagian teks penutup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum: pembukaan ,yg isinya adalah pembukaan umum<br>deretan penjelasan: isi ,yg isinya adalah sebuah isi proses dari teks itu<br>interpretasi: penutup ,yg isinya adalah sebuah pendapat dari penulis untuk pembaca",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}